入境免檢疫種禍 口罩令太遲

節錄

入境免檢疫種禍 口罩令太遲

【本報訊】第三波武肺疫潮越演越烈，由7月5日至20日，急增761宗個案。疫情不止，原因是政府抗疫政策一錯再錯，與第一、二波疫潮一樣，本港第三波疫潮由外地輸入病毒引起。專家指出，政府容許太多入境人士豁免檢疫，又沒提升檢測量，加上拖延在家工作及室內強制戴口罩措施，種種失誤禍及全港。

相關新聞：醫生倡混合樣本化驗 增檢測量

武肺確診個案暴增，全港隔離營幾近爆滿，鯉魚門度假村更暫無單位可用。

張竹君月初已籲收緊

今年5月中，衞生防護中心錄得首名豁免檢疫機師確診，6月30日首次有船員確診。至7月8日，政府才收緊所有經機場入境的機組人員及船員入境，但至今已最少有18名船員及9名機組。。。。。。。。。。

醫學會傳染病顧問委員會主席梁子超指，相信今波疫情最大可能是由船員將病毒帶入境，並乘的士將病毒傳染司機，司機剛巧在慈雲山一帶聚腳交更，病毒進入食肆等可高速傳播場所。

除機組人員及船員外，政府又批准逾一萬名往返中港工作的人豁免檢疫14日，。。。。。。。。。。

感染及傳染病專科醫生曾祈殷指，造成病毒於社區急速擴散的另一項原因，是檢測及追蹤個案速度追不上傳播速度。多名專家早已。。。。。。。。。。

由本月5日疫潮開始，衞生防護中心傳染病處主任張竹君不斷發出警號，包括本月7日已指社區傳播鏈嚴。。。。。。。。。。

曾祈殷指，另一項太遲實施的是強制公共場所戴口罩，「專家一早已經講要強制戴口罩，點解以前唔信，𠵱家信？」。。。。。。。。。。。

支那大爆發: 睇下港共豁免左邊32類人士免受強制檢疫

（搵到第三波零號病人）內河碼頭有不少獲豁免檢疫的船員進出